我是一位承認中華文化而非承認中華人民共和國的--香港人

我係一個香港人，深深受到中華文化同英國嘅殖民文化影響，呢一點我諗大家都唔能夠否認。就算你幾本土都好，咪撚呃自己啦中華文化基本上係殖民前香港嘅根，咩廣東話咩新年咩飲茶全撚部都係華南，你要解殖嘅可以喺呢啲中華文化之間搵啲有需要改善嘅地方，而唔係放棄呢啲文化習俗，佢唔係呢十年八年爆出嚟，喺香港已經超過100年，唔好咁好反智因為你要針對嘅唔係中華文化，係騎劫中華文化嘅共產黨。

乜撚嘢普通話、新移民、大灣區呢啲撚屌，全撚部係共產黨搞出嚟，我哋今時今日嘅壓迫源自中華人民共和國嘅政權逼害，我哋要打嘅陣地戰係針對政府嘅所有壓迫，佢國有嘅企業、計劃、政策、甚至人口，日常生活放棄紅色資本，反抗大陸嘅殖民政策，針對個政權做而唔係針對本身喺香港咁多年嘅文化做

sorry for 1999

中華文化？
請問乜野叫「中華文化」？

粵文化同漢文化都未識分,

同連英文compliment都唔識讀唔識解既仇思達讀屎片一鬼樣

即係大中華膠囉

所以《香港獨立論》真係唔錯
完全針對佢呢D大中華思想寫既

佢呢D人不學無術, 書又唔睇,
只係聽埋仇思達呢D讀屎片既童子軍

請問你嘅立論係咩呢？淨係拋啲問題出嚟
我幾時有話香港唔應該獨立同埋支持大中華框架？好撚好笑
屌你成篇嘢內容係大家解殖咪撚解到傻咗，有啲嘢你不能不承認，佢組裝咗你身份、本地文化好多年，喺獨立建立主體意識嘅時候要用批判嘅角度思考呢啲內容適合與否，唔係盲目放棄呀屌你老母
利申：支持香港殖民地獨立，根本同內地有好大分野

講成堆廢話把撚咩,
請問乜野叫「中華文化」？
講黎聽吓啦？

幾十個種族文化大雜燴

撈埋一PAT, 虛幻的屎

唐朝至現代？

問你乜野叫「中華文化」呀？
乜野係「中華文化」呀？
點定義呀？
你答乜野時間呀?

咁你即係無料啦我答咗一大堆嘢你淨係得問題
不學無術好似係你
建構主體性/主體意識係postcolonial theory嘅核心部分，要用批判嘅角度去回顧自己殖民多年嘅文化各個範疇等，然後為自己獨立嘅身份組裝內容，目的係避免domination而活出自主，我先唔講外國出名嘅學者edward said/stuart hall，你睇吓羅永生都好呀
香港呢種狀態好曖昧，既中又英，我哋可以借中鑑英亦可借英鑑中，所以我所講嘅中華文化指涉嘅可能係華南/廣東文化為主，呢一點用詞不當我致歉。

立論係乜？
《香港獨立論》呀
文盲呀？ 乜「中華文化」係文盲黎呀？

睇過未呀？聽過未呀？知唔知講乜架？

屌你老母, 學埋晒仇思達D讀屎片廢UP

我發覺同你講都係晒鳩氣你講咁耐完全冇一個論證同立論淨係識講仇思達都唔知邊撚個嚟

你應該連中華文化係乜都唔知，孔子話先人入土為安，你香港林正英d戲都有得睇，十年後執骨將先人抄出黎，呢樣本身唔撚係中華文化

真正熱愛中華文化嘅人應該係反共

日本文化同中華文化咁相似，咁日本文化係咪中華文化？

香港本土顯然已經有本土文化，即香港文化，而從來冇人否認香港文化受古中國影響。大中華膠問題在幻想一套所謂中華文化，而實際上並不能歸納出文化特。

唐朝至今個文化？

認同，中華文化/民族嘅概念由民國時期開始，都係合情合理當時民國面對帝國入侵，民族主義係一條出路

非也，民國自孫賊蔣匪勾結赤匪叛亂奪國，已名存實亡，民族主義只係蔣匪統合帝國的工具。

中你老母華文化咩？
所謂中華民族都只係作出黎將一堆民族拉關係去抵抗滿洲帝國咋
依家直頭係用黎合理化支共對香港西藏新疆台灣等弱勢民族嘅欺壓
大中華膠永遠都唔撚訓醒

的確係, 咪朝鮮同高麗, 2047之後共產黨就會宣佈日本同韓國自古以黎都係中國的, 是不可分割的一部份, 你睇住

收皮啦。大支那膠無料扮四絛。乎

2019仲有人將問題全部歸咎曬共產黨
係，共產中國的確破壞中原傳統文化，但唔代表共產黨落台就可以解決到問題。我可以大膽預測，

就算共黨落台，中原文明照舊如此，新上台嘅統一帝國政權一樣會運行類似嘅政策。除非成個中土分裂，不再統一。

見你用得華南，就好明顯你完全無視百越文化。點解要叫華南？「華夏」嘅南邊仲點會係華夏？你哋中原文明一開始冇將嶺南一帶嘅百越視為中原一圈，仲貶稱人哋做「南蠻」。

就算係現今所謂嘅「華南」，都只係用作地理位置嘅泛稱。根本就冇一個叫做「華南文化」嘅嘢存在。中原以南本身就存在好多民族同文化：吳越、閩、南越、楚...

依家好多你覺得係所謂「中華文化」/「華南文化」嘅嘢，其實都係嶺南文化/百越文化嚟。當然中原文化都佔有一席，但唔係全部都屬於佢哋。

其實本土派甚至港獨派都冇話要完全反對/否定中原文化，更加冇可能放棄呢啲文化。因為佢哋係香港已經同嶺南/西方文化融合或在地化成一種香港特色嘅文化。要防範嘅，只係過度入侵/富侵略性嘅中原文化繼續主導/吞噬香港文化。

簡單咁講
如果國民黨上返台，復興返所謂嘅「中華文化」
但照舊高壓同化香港

咁你仲會唔會承認係中國人？

唐朝文化係咩？ 中國而加係清朝文化喎 唐朝冇撚左好耐

呂氏春秋 就是中華文化～

唐朝之前 已經胡服騎射～ 一早畀 北方外族混咗血～

又黎愛国不愛黨

呢招玩左好多年
64時已經用呢招，成班傻仔信

難為日日見到班生番，仲有人愛国不愛黨

「首先，漢就不是一個民族，甚至連族群都算不上。它是反族群的，它是帝國，它是秦帝國的一個繼承者，是反民族的東西。如果你說，屈原只屬於楚國，魯仲連只屬於齊國，而蒙恬只屬於秦國，他們各自有各自特殊的族群認同，這一點還是可以勉強成立的。但是在真實發生的歷史上，漢朝是一個無根的普世帝國，它的所有臣民，你很難找得出它有一個特殊的共同體認同。」

-- 劉仲敬

「閩越民族屬於馬來波利尼西亞，大不列滇民族和夜郎民族屬於阿爾泰－緬泰，滿洲利亞民族、晉民族和中山民族屬於內亞，諸夏文化的因素微不足道。吳越尼亞民族、巴蜀利亞民族、湖湘利亞民族、江淮利亞民族、贛越民族、荊楚民族是接受諸夏文化影響的不同蠻族後裔。前者屬於諸亞，後者屬於諸夏。」

- 劉仲敬

新諸虛幻的「中華民族」

佢地唔知「中華民族」只得100年歷史

「中華民族」呢四隻字, 係邊個提出, 係何年何時提佢, 呢班豬玀都未清楚啦！

「中華民族」法律定義, 更加唔識啦佢地

一味支那情意結上腦, 同讀屎片仇思達一撚樣咁ON咁廢

讀屎片仇思達可能連劉仲敬都未聽過啦, 老人痴呆咁記億停留係2014年,
正一白痴仔

師兄你up乜柒
「
咩廣東話咩新年咩飲茶全撚部都係華南，你要解殖嘅可以喺呢啲中華文化之間搵啲有需要改善嘅地方，而唔係放棄呢啲文化習俗，
」

幾時有人話要禁飲茶 廢除廣東話

清朝滅亡前就根本沒有中華民族和中華文化的概念， 而新攻府的所謂革命成功，其實係溥儀政府被袁世凱迫至放棄清的治權交由當時革命黨，之後成立了國民政府，推出五族共和口號，構思了｢中華｣的概念，用黎坤鳩當時臣服於清國的外族地方政府加入這共和大party......,所以真正的｢中華｣是漢族一個撚人說詞，或是中原吞併外族的騙局

咪即係大中華膠

係吸收咗部分華夏文化嘅粵文化，或者叫嶺南文化

嶺南文化再吸收左英國文化後
變成粵英混合文化, 即係近代香港文化

無視 / 不承認「香港文化」, 等於無視事實

行一步中華文化，退一步中華人民共和國文化，典形幾千年支那永贏文化！！！

不斷打稻草人

英國文化都有好多野既
普通法已經係其中一個英國文化
你每天都受緊用緊

漢文化1644年已經毀滅

依家上面果班 基本上係行緊胡人文化或支那文化

咁粵文化都有好多既, 舉D例子啦

斷髮係粵文化, 你依家係剪頭髮定係永遠不剪用髮簪札髻？

紋身都係粵文化, 條街係咪唔少人紋身？

食米食飯係粵文化, 你依家係食飯多定食黍 / 稷多？

粵語 / 粵語歌係粵文化, 雅言已失傳在世上消失左

粵菜都係粵文化, 粵劇又係粵文化

你知唔真定扮唔知？

床同椅都係胡人文化, 內亞向東傳入既文化

漢文化連椅都無得坐

唔知班大中華膠係咪唔坐椅, 坐地下？

既中既英出嚟果個咪已經係香港文化
見到個中字就硬係要癡落中華文化到威啲？